做左幾年野重新讀書

交代下背景，本人今年24歲，2013年DSE中英文5*，其他仆直拎4，本地 business U grad，畢業之後係外國做左兩年狗，識西班牙文

宜家我先發現我對建築學好有興趣，想重新讀個degree，可以點入到學？唔介意重考DSE，但係咪係唯一選擇？咁我報non jupas係要報5科定6科？使唔使portfolio?

如果係可能會報4個主科+art，夠唔夠做？

有冇part time degree或其他野可以報？因為4年大學時間有啲太長

搭單
2627歲
要讀讀邊樣好

個人偏好語文類

唔城archi

architecture? pt master lor

真心宜家先明興趣大於一切既道理

冇architecture degree底都可以？我business人喎

呀娘早日先問我要唔要讀
話路好行d

Dse應該報jupas？

唉讀4年大學有啲長，有冇2年精讀班？

Cómo de llamas

其實成世人流流長，廿幾歲人重新讀書發力冇話遲

唔想又筆數

多筆

Soy lin deng jai

本地大學4年16萬，做住part time讀都ok既

其實好多self-financed master都係唔需要底嘅，建議你直接email想入嘅學校問下。

利申：business底，依家讀緊science

Non-Jub直接同你想讀嘅學院報名。full time part time都得， UG/PG 都一樣咁報。master 就睇清楚入學條件，有d要有基礎先收你讀，有d唔駛，科科唔同。

Mucho gusto

感激巴打

喂咪劫postadios

靜係識再見
巴打有學過?

以你既常識，港大建築我有冇機...

係啊，我係外國做嘢呢兩年放假學，當係增值自己

屈機

簡定科讀

你得既

我頹慣左

我唔係呢個範疇嘅人，不過知道Non jup 唔一定淨係睇成績，相關工作經驗都會考慮，特別master。

有冇機呢⋯ 二三百蚊報名報，報哂咁多間都係有限錢姐，試下無壞。不過都諗定後路👍🏻

港大讀archi master好似係full time?

esta muy fuerte! estay ya aprendiendo Espanol por tres anos pero la hablo como mierda, puede me ensena como lo apredne?

師兄你DSE成績幾好，讀返書唔會太辛苦，想讀就讀，唔好諗咁多
利申，29，讀緊top up，想做政棍，諗咗4年先的起心肝讀，浪費咗4年時間。

Archi 要七年先正式grad wo
基本資料都唔做就話自己一定有興趣頂到成世做archi?

正宗燒錢 燃燒生命嘅科目 行業
你搞清楚興趣係study architecture 定 build architecture 還是 building building

讀過 本地 外地 亦 做過

可惜 archi 唔係靠讀
冇唔上堂 自讀考試夠分就得

你有冇portfolio？

仲要係七年full time...
佢仲要嫌4年大學太長
Archi呢D靠浸出黎既科仲想速食

-----------------------------------------------------
Btw

印象中3年60萬, full time master
全港唯一for any background既arch master

上年hku ug arch jupas收分median 28分, CU差唔多
你自己睇下自己有無機會

portfolio就梗係要
識西班牙文就jupas報埋西班牙文屈grade啦
我諗入得HKU既應該最少都兩個electives

shitty degree無得直入要Asso > ug > master
珠海ug 好似收緊20分
-----------------------------------------------------

如果你入到都期待你分享下最後條路可以點行

如果佢直入到master 我想睇吓佢個portfolio先

我有sketch去旅行見到既建築物，冇自己設計過，因為唔識理論，我應唔應該天馬行空？

既然你係行內人，可唔可以一般portfolio應該include啲咩？

非常非常感激所以如果報master是咪唔使再報jupas？

我真係好想可以學習到有興趣又有用既專業知識

其實唔怪邊個，香港生活環境確實令人絕望

Sketch 都可以係
既然你白紙一張 唔好諗直入master 喇

每個人portfolio 都可以唔同 每個唔同地方亦好唔同
你要知道你係用呢樣嘢 説服一個可能畫圖多過你睇書嘅人 你有潛質去讀

外國做左兩年狗?

archi唔係有license?

照入jupas degree

你本身有讀過U，應該可以trans走好多credits

speed

Architecture唔同 正常要有archi based degree先

學海無涯，唯勤是岸。

好叻叻

唔同U都可以？

即係入佐master都追唔到進度？其實我打算apply前用一年時間自修補下，有冇用？另外介唔介意share吓有咩入門書，如果有

返工邊個唔係做狗

Archi 唔係讀書再答問題 亦冇標準答案
你識唔識畫手圖？各種perspective 2D 3D Ele Sec Detail? Design Software 識邊樣？ 手造Model有冇經驗?

書你喺出面一般書店 都唔會點搵到 有嘅都喺作品集多
多數對讀書有用喺大學同書館先有

我建議你搵啲grad show睇吓究竟係做乜先
一個grad show 一個學生會show出嚟 係佢最重要嘅作品 但當中可能只佔佢成年 或 半年 或 整年嘅portfolio 當中嘅30-50% 甚至更小
睇bachelor 夠了 或者上網搵今年過咗嘅show 相
Portfolio 就係讀archi 嘅考試 升班 畢業都主要睇佢

另外我真係冇聽過非archi degree 可以 Tran credit
因為根本係唔同嘅嘢

我以為做差佬

死啦，我乜柒都唔識...係咪冇可能自學做起？唉，想學門專業原來入門咁難

點會做PR文書仔

其實人一世物一世，我想追求下充實小小既人生，我唔驚辛苦同付出時間，只係唔知點入門

LM

唔好意思搭單問下，點解科大會超資？同埋點解唔用個設計比賽冠軍作品而用亞軍？

自己google 吓 2019 archi degree show
你睇吓先 事旦一張圖 你覺得自己知唔知點畫出嚟 用咗咩方法 電腦 定 手先 理論依據就唔好理住喇
但如果你望完都一舊雲嘅 我強烈建議你諗清楚先再決定讀唔讀啦

我明白你既意思，所以以你角度室內設計會唔會比建築容易？因為起一橦建築物有太多要考慮的因素和圖表

唔係你諗果樣野黎架....
設計以外既野要考慮太多太多
剩係設計就當然係講興趣

現實既archi係講協調能力
將所有xyz工程師, 所有client要求, 所有建築遇到既所有問題
再同自己既設計
協調 平衡 最後先到創意
然後最重要既係 一個人要頂好多個project

唔好轉啦 努力完先發現現實係咁會想跳樓

理想總是美好
同埋香港啲樓的確係以實用行頭
btw聽聞archi master出黎個pay得25k左右，唉

其實直接去大學遞紙申請就得 報non-jupas，你咁既資歷實有得面試。我之前都系報non jupas加個人的資歷（學歷和工作經驗）去申請 大學俾機會見下你的成數好高 但收唔收就睇面試啦

一個地獄去另一個地獄
一般人見嘅係兩個行業表面好睇
唔係畫吓畫就得 讀都一樣 內裝叫少啲例 但件嘢得唔得 更加顯眼 冇得呃

Archit冇part time讀又要讀到master 係香港讀最少6年
利申：讀緊archit master

archi冇part time degree
一定要full time degree + 1年year out 先qualified報master
讀完master再做一年野先qualified考牌
archi好多野要學，冇速成，所以一定係full time好多年

你宜家讀緊full time second degree? 感覺點？

樓上share咗個HKU archi master welcoming all degree background, 伏唔伏？

Master 有冇得諗 or
可以試外國升學 用dse成績直接報大學 讀3年
聽聞德國平好多

P.S 岩岩英國grad 有屋企人係徳國

咁其實係咪得香港可以做到發揮creativity既空間好小？外國會唔會好啲？

唉識德文既話大學直頭免費啦，唔識啊嘛
btw DSE成績唔係淨係valid 2年咩？

冇咩機會 因為archit人都爭餐死
你冇底淨係睇portfolio都已經西走你

去外國讀啦
Eg加拿大

你本身己經有個degree 其實英國都會照收
如果5收 你咪由international year one 讀起都係讀3年